點先可以改善寫作

我一直都好鍾鍾意中文
有時自己會寫吓文章
但一直都好似無咩進步
平時都有睇書 會抄底靚字靚句
仲可以做咩先有進步

問蕭生

佢文言文都識解

又精通文學

試下寫唔同類型既文章
咁用到既詞彙都多d?

用多啲詞語 成語
睇多啲寫多啲 點都會有改善

詩，散文，小說需要既技巧都唔同，認清自己既長處先

所有既藝術都離不開觀察，每件事物都有獨特性，睇清身邊人物同事物有咩獨特既地方

寫完貼出黎
但要預左俾人批評到體無完膚

揀某個作家（例如也斯），又或者你比較有興趣既文風/學派，專係睇佢地啲嘢一排然後再係咁寫，應該最快。當然唔好揀啲咩middle藍橘子個啲啦。

一開頭試下抄人地既野 模仿人地啲風格 手法 用字先
慢慢耐左就會變成你既野 可以再用呢啲野keep住發展自己既風格

Hordcore啲既就係要認真學下啲句子結構 修辭 每種都試下用 eg.咩倒裝果啲都試下

睇多啲唔同風格 文筆好既作者 去反問自己比你寫會點寫 同倒地寫法有咩唔同 點解呢個位要用呢種修辭 語氣 字眼

中文句子結構唔算好複雜 真係有心機好快掌握到啲語感
加油

真係唔該你地
我較為鍾意睇散文 最鍾意睇梁實秋同余光中
大家仲有無咩建議